美中簽貿協 官員比例52:10 白宮如開祝捷 劉鶴陪笑

美中簽貿協 官員比例52:10
白宮如開祝捷 劉鶴陪笑

【中美貿易戰】舉世關注的中美貿易首階段協議今晨於白宮簽署，中方首席談判代表、中共政治局委員兼副總理劉鶴與美國總統特朗普親自簽署，據知協議內容包括加強知識產權保護、結束強制技術轉移、中國大量增加對美農產品採購等，但因有保密條款，並不會公佈中國增加採購商品清單。在今凌晨特朗普和劉鶴簽署協議前，特朗普先在台上感謝美方簽署貿易協議的團隊，劉鶴則在旁陪笑。

相關新聞：【拆局】習處處讓步 難掩敗相

特朗普今凌晨發言，中方首席談判代表劉鶴站一旁陪笑。 路透社

中美貿易戰開打一年多，終於今日簽署首階段貿易協議。

特朗普先在白宮辦公室親迎劉鶴， 隨後特朗普和中方首席談判代表劉鶴於今晨簽署貿易協議，特朗普和劉鶴本港時間今凌晨零時50分一同出現，特朗普先致辭，劉鶴一直在旁。他指，這是很重要的時刻，也是之前與中國從沒有過的一步，特朗普特別提到，想感謝習近平，他指他們有非常好的關係，而兩人的關係，也為這次貿易戰帶來很重要的突破。隨後副總統彭斯也指，這次關係到世界兩個最大的經濟體，也將會揭開中美之間的新一頁。

華網民：感被羞辱

特朗普之後就站回講台，對美國有份成就第一階段協議的功臣逐個感謝，在場人士也不斷鼓掌，盡顯主場之利，而劉鶴則一直站在旁邊，只能陪笑，時長逾30分鐘，很多中國網民見到都指感被羞辱。其後共晉午餐。據美國白宮消息，美方有總統在內的52名官員、議員出席簽署儀式，當中包括副總統彭斯，特朗普的女兒伊萬卡，白宮國家經濟委員會主任庫德洛等12人。政府官員方面，包括美駐華大使布蘭斯塔德、財長姆欽、商務部長羅斯等八人；另外還有32名來自共和黨票倉州分的參議員、眾議員和州長。相比之下，中方出席簽署儀式的僅有10名官員，包括政治局委員、副總理劉鶴、商務部長鍾山、中國駐美大使崔天凱，及央行行長易綱。

而在會面前，劉鶴在華盛頓分別會見國際貨幣基金組織總裁格奧爾基耶娃、美國全國商會會長多諾霍、美中貿委會會長艾倫。劉鶴表示，中美雙方在平等和相互尊重的基礎上，達成第一階段經貿協議，這有利於中國、美國，也有利於整個世界。

白宮表示，雙方簽署的協議將關注七項議題，包括加強知識產權保護、結束強制技術轉移、大量增加對美農產品採購、移除對美國金融服務的限制、結束滙率操縱等。而早前姆欽與美國貿易代表萊特希澤表示中美貿易戰第一階段協議內容中，中國採購美國貨的規模及清單有保密條款，也不會對外公佈。不過，據透露，中國承諾未來兩年，會增加購買2,000億美元美國商品，其中包括800億美元製成品、320億美元農產品和500億美元能源產品。白宮經濟顧問庫德洛昨也補充，協議內容也包括中國增加購買400億美元服務，其中大部份是金融服務。不過，外媒認為，中國根本難以消化如此龐大的進口商品，而同時又維持本身與其他供應商之間的關係、又不影響國內製造業。

外媒：大選前不減關稅

據知美國對中國的關稅也不會在這一階段有額外的削減，直至中美貿易戰第二階段協議達成，而假如特朗普能迅速達成第二階段協議，才會考慮削減關稅。彭博社早前引述消息人士報道，特朗普政府在今年11月美國大選之前，都不會削減對華關稅。美國財長姆欽在簽署儀式稍早前曾表示，如果中國未能履行部份貿易協議，特朗普絕對有可能再加徵關稅，又指這次給北京施加壓力，要求中方停留在談判桌並作出進一步承諾，包括有關網絡安全，「在第二階段，將會有更多的回饋」。不過，據報第二階段才是最困難，當中要解決的包括一直被詬病的被迫技術轉讓問題。據知，中美雙方已有共識，在簽署貿易協議起，美國將在至少10個月後，才會評估中方履行協議的進度，屆時才可能考慮是否減去現時加徵的關稅。

彭博社

留學隻手使唔使舉到咁高嚟拍

連豬

劉鶴真係condom 黎

過多排,劉中堂都應該被迫做美國人

表情同身體語言冇得呃，劉鶴應該係真開心既

平均一個贏國官員打五個洋鬼子
贏國又贏!

1月17日 星期五 活動 時間/地點

January 17, 2020
紅磡:龍門冰室 x 香港人嘅冰室資源分享中心
12p 觀塘:和你宵
1p 新蒲崗和你lunch - 119遮打見
1p 長沙灣x荔枝角 手足和你Lunch
1p 黃竹坑和你Lunch
4p 北區醫院:醫護界街站
6p 大埔中學生集會
7p 石蔭和你寫
7p 油麻地:鼠年和你寫
7p 沙田:和你傾
9p 紅磡:「齊上齊落 不離不棄」

Ref :

成條契弟咁款

成個小fans咁